<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="about">Über</string>
    <string name="action_atmosphere">Atmosphäre</string>
    <string name="action_biomes">Biome</string>
    <string name="action_delete">Löschen</string>
    <string name="action_help">Hilfe</string>
    <string name="action_load">Laden</string>
    <string name="action_new">Neu</string>
    <string name="action_save">Speichern</string>
    <string name="action_settings">Einstellungen</string>
    <string name="action_topography">Topographie</string>
    <string name="add">Hinzufügen</string>
    <string name="app_name">Kerbal Space App</string>
    <string name="average">Mittelmaß</string>
    <string name="best_case">Bestenfalls</string>
    <string name="cancel">Abbruch</string>
    <string name="celestial_body">Himmelskörper</string>
    <string name="celestial_moon">Mond</string>
    <string name="clearance">Oberflächenfreiheit</string>
    <string name="dismiss">Ausblenden</string>
    <string name="drawer_close">Navigationsbox schließen</string>
    <string name="drawer_open">Navigationsbox schließen</string>
    <string name="efficient">Effizient</string>
    <string name="feedback">Feedback</string>
    <string name="force_language">Sprache</string>
    <string name="help">Hilfe</string>
    <string name="inclination_efficiency">Inklinationseffizienz</string>
    <string name="inefficient">Uneffizient</string>
    <string name="land">Landen?</string>
    <string name="landing">Landung: </string>
    <string name="landing_site">Landestelle</string>
    <string name="orbit">Umlaufbahn</string>
    <string name="planet">Planet</string>
    <string name="safety_margins">ΔV Spielraum</string>
    <string name="takeoff">Start: </string>
    <string name="title_activity_mission_planner">Missionsplaner</string>
    <string name="title_activity_settings">Einstellungen</string>
    <string name="title_missionDestination">Ziel wählen</string>
    <string name="total_delta_v">Totales ΔV</string>
    <string name="transfer">Wechsel: </string>
    <string name="utilities">Dienstprogramme</string>
    <string name="worst_case">Schlimmstenfalls</string>
    <string name="zeroDV">0 m/s</string>
    <string name="kerbol_description">Kerbol ist der Stern im Zentrum des Kerbol-Systems. Es hat sieben bekannte Satteliten: Die Planeten Moho, Eve, Kerbin, Duna und Jool, und die zwei Zwergplaneten Dres und Eeloo.</string>
    <string name="moho_description">Moho ist der innerste Planet des Kerbol-Sternensystems, und der Merkur-Doppelgänger für KSP. Seit 0.18 ist seine Rotation nicht mehr an Kerbol gebunden.</string>
    <string name="eve_description">Eve ist der zweite Planet von Kerbol, und die Venus von KSP. Sie hat einen kleinen Mond: Ein eingefangener Asteroid namens Gilly.</string>
    <string name="gilly_description">Gilly ist ein winziger Asteroid, der einzige natürliche Satellit von Eve, und der kleinste Himmelskörper des Kerbolsystems.</string>
    <string name="kerbin_description">Kerbin ist der Heimatplanet der Kerbals, Standort des Raumzentrums und der Erdersatz von KSP. Der Planet hat zwei Monde, Mun und Minmus.</string>
    <string name="mun_description">Mun ist der relativ große Mond der Kerbin näher ist, ein Gegenstück zu unserem Mond.</string>
    <string name="minmus_description">Minmus ist der kleinere und entferntere Mond Kerbins.</string>
    <string name="duna_description">Duna ist der vierte Planet von Kerbol, vergleichbar mit Mars. Er ist hauptsächlich rot mit Eiskappen an den Polen und hat einen natürlichen Satelliten, Ike. Ike\'s Größe und Lage macht Duna und Ike rotiert angebunden. </string>
    <string name="ike_description">Ike ist ein Mond und der einzige natürliche Satellit Dunas. Ike und Duna sind rotiert gebunden wegen ihrer Entfernung und Ike\'s Größe.</string>
    <string name="dres_description">Dres ist ein Zwergplanet, fünfter Kerbols. Er befindet sich zwischen Duna und Jool in einer etwas verschobenenen und geneigten Umlaufbahn. Dres hat die geringste Anziehungskraft von allen Planeten in KSP.</string>
    <string name="jool_description">Jool ist ein Gasriese und der sechste Planet von Kerbol aus, er stellt Jupiter in KSP dar. Kerbol ausgeschlossen hat Jool die größte Masse und den größten Umfang aller Objekte in KSP. Er besitzt ein großes und komplexes System von fünf Monden: Laythe, Vall, Tylo, Bop, und Pol. </string>
    <string name="laythe_description">Laythe ist Jool\'s nächster Mond. Obwohl hauptsächlich mit Wasser bedeckt hat Laythe mehrere steinig-sandige Inseln. Laythe ist von ihrer Rotation an Jool angebunden. </string>
    <string name="vall_description">Vall ist Jool\'s zweiter Mond. Vall ist rotiert angebunden und repräsentiert den Jupitermon Europa.</string>
    <string name="tylo_description">Tylo ist Jool\'s dritter Mond. Dies ist der größte Mond in KSP, und der größte Himmelskörper ohne Atmosphäre. Es ist KSP\'s Analogon für Jupiter\'s Mond Ganymede.</string>
    <string name="bop_description">Bop ist Jool\'s vierter Mond. Es ist ein eingefangener Asteroid, ähnlich wie Gilly. Einige von Bop\'s Bergen steigen fast 22 km über NN, was ihn zu einem gefährlichen Umlaufziel macht.</string>
    <string name="pol_description">Pol ist Jool\'s fünfter und kleinster Mond. Pol hat nach Gilly die geringste Schwerkraft eines Himmelkörpers in KSP.</string>
    <string name="eeloo_description">Eeloo ist ein eisiger Zwergplanet, der entfernteste von Kerbol. Seine Umlaufbahn kreuzt Jool\'s, aber mit einer Resonanz von 3:2, die, zusammen mit ihren unterschiedlichen Neigungswinkeln Kollisionen vermeidet. Man könnte Eeloo mit Pluto vergleichen.</string>
    <string name="version">\n\nAuthor: Amagi82\n\nIch habe keine Verbindung zu Kerbal Space Program. Ich liebe KSP einfach und will der Community etwas wiedergeben. Falls Sie mich (warum auch immer)kontaktieren möchten, klicken Sie auf Feedback.</string>
    <string name="help_clearance">Eine Oberflächenfreiheit von Null wäre ein perfekter Aufstieg, von der Atmosphäre und Bergen ungestört. Ein höherer Wert sorgt für einen höheren Orbit. Beachten Sie dass dies auch die Delta-V hochtreibt, wenn sie andere Planeten besichtigen möchten. Die App geht von kreisförmigen Bahnen aus.</string>
    <string name="help_margins">Prozentsatz zusätzlichen Delta-Vs um menschliche Fehler auszugleichen. 0\%% wären die minimalen Bedingungen für ein perfektes Manöver. Standard ist 10\%%.</string>
    <string name="help_inclination">Bestenfalls sind Neigungswinkeländerungen durch Aerobraking durchgeführt, ist das unmöglich, dann mithilfe eines polaren Orbit um diese vom Körper mit dem höchsten Orbit durchzuführen. Perfektion ist nicht möglich, außer der Planet schneidet den auf- oder absteigenden Knoten.</string>

    <string-array name="titles">
        <item>Umlauf-Charakteristiken</item>
        <item>Physikalische Characteristiken</item>
        <item>Atmospherische Characteristiken</item>
        <item>Wissenschaftsmultiplikatoren</item>
        <item>Delta-V</item>
        <item>Aufflugs-Phasenwinkel</item>
    </string-array>
    <string-array name="orbital_categories">
        <item>Große Halbachse</item>
        <item>Apoapsis</item>
        <item>Periapsis</item>
        <item>Orbitale Exzentrizität</item>
        <item>Orbitalneigung</item>
        <item>Argument der Periapsis</item>
        <item>Länge des Abstiegsknotens</item>
        <item>Mittlere Anomalie</item>
        <item>Siderisches Jahr</item>
        <item>Synodisches Jahr</item>
        <item>Umlaufgeschwindigkeit</item>
    </string-array>
    <string-array name="orbital_descriptions">
        <item>Die große Halbachse beschreibt die Mitte zwischen Apoapsis und Periapsis und kann zum Berechnen der Orbitalen Periode verwendet werden.</item>
        <item>Apoapsis ist in einer Umlaufbahn der Punkt der höchsten Entfernung vom umkreisten Körper.</item>
        <item>Periapsis ist in einer Umlaufbahn der Punkt der niedrigsten Entfernung vom umkreisten Körper.</item>
        <item>Orbitale Exzentrizität ist wie nahe der Orbit zu einem perfekten Kreis ist. 0 ist kreisförmig, 1 ist eine parabolische Bahn, alles >1 ist eine Hyperbel.</item>
        <item>Orbitale Neigung ist der Winkel zwischen der Bahnebene und der Äquatoriallinie. 0° ist ein Äquatorialorbit, 90° ist ein polarer Orbit und 180° ist ein rücklaüfiger Äquatorialorbit.</item>
        <item>Argument der Periapsis ist der Winkel zwischen Periapsis und dem Steigungsknoten, gemessen in der Bahnlinie und der Bewegungsrichtung.</item>
        <item>Länge des Abstiegsknotens ist der Winkel einer Referenzrichtung, genannt Herkunft der Länge, zur Richtung des Abstiegsknotens, gemessen in der Bezugsebene.</item>
        <item>Mittlere Anomalie</item>
        <item>Das siderische Jahr ist ein ganzes Jahr vom Standpunkt der Sterne. </item>
        <item>Synodisches Jahr</item>
        <item>Umlaufgeschwindigkeit</item>
    </string-array>
    <string-array name="physical_categories">
        <item>Äquatorradius</item>
        <item>Oberfläche</item>
        <item>Masse</item>
        <item>Normaler Schwerkraftparameter</item>
        <item>Dichte</item>
        <item>Oberflächenschwerkraft</item>
        <item>Fluchtgeschwindigkeit</item>
        <item>Siderisches Jahr</item>
        <item>Solarer Tag</item>
        <item>Siderische Drehgeschwindigkeit</item>
        <item>Synchroner Orbit</item>
        <item>Einflusssphäre</item>
        <item>Höchster Punkt</item>
    </string-array>
    <string-array name="atmosphere_categories">
        <item>Atmosphärischer Druck</item>
        <item>Höhenskala</item>
        <item>Atmosphärische Höhe</item>
        <item>Minimaltemperatur</item>
        <item>Maximaltemperatur</item>
        <item>Sauerstoff vorhanden</item>
    </string-array>
    <string-array name="science_multiplier">
        <item>Oberfläche</item>
        <item>Atmosphärisch</item>
        <item>Weltraum</item>
    </string-array>
    <string-array name="delta_v">
        <item>Für Umlaufbahn</item>
        <item>Moho</item>
        <item>Eve</item>
        <item>Gilly</item>
        <item>Kerbin</item>
        <item>Mun</item>
        <item>Minmus</item>
        <item>Duna</item>
        <item>Ike</item>
        <item>Dres</item>
        <item>Jool</item>
        <item>Laythe</item>
        <item>Vall</item>
        <item>Tylo</item>
        <item>Bop</item>
        <item>Pol</item>
        <item>Eeloo</item>
    </string-array>
    <string-array name="help_descriptions">
        <item>Oberflächenfreiheit</item>
        <item>Delta-V Spielraum</item>
        <item>Winkeleffizienz</item>
    </string-array>
    <string-array name="icon_descriptions">
        <item>Landen und abheben</item>
        <item>Landen</item>
        <item>Umkreisen</item>
        <item>Abheben</item>
    </string-array>

</resources>